［點解仲未死］批曾俊華留美 吳康民：非理想人選 讚葉劉正直獲公眾支持

特首戰在即，財政司司長曾俊華接連表示，新民黨主席葉劉淑儀不掩飾其參選意向。港區人大代表吳康民於《明報》撰文，沒有評估梁振英是否會連任，但批評曾俊華長期留美，並非接任特首的理想人選，他在文中稱讚，葉劉「正直、不服輸」，獲得大部分建制派高官和紀律部隊讚賞，形容她「被譽為香港鐵娘子。」

吳康民在文中直指，其實按常識判斷，鬍鬚曾就任下屆特首的可能性甚低，原因是要當香港特首，必要有三大條件：一是中央認可，二是港人接受，三是有管治能力，「而最主要的一條，是中央認可。」

他認為，曾俊華不同於梁振英，主要在於他們兩人的歷史經歷不同，「梁振英在香港回歸之前的籌委會、預委會中，都是主要人物。在董建華擔任特首期間，他是行政會議的召集人。他長期參與香港回歸工作，深得中央信任。而曾俊華長期留美，連中文也是回港工作後慢慢學來。經歷的不同，與中央的關係不同，說明曾俊華並非接任特首的理想人選。」

吳康民又認為，曾俊華不是理想接班人，剩下來的便是另有人選，或者由梁振英連任。他又認為，剩下人選只有葉劉淑儀，文中甚至未有提前立法會主席曾鈺成。他大讚，葉劉在任保安局長的時候，極力維護警察等紀律部隊的利益，甚得他們的歡心，當時已被譽為香港鐵娘子。

吳康民又認為，葉劉的強悍和硬朗的作風，獲得部分人欣賞，但也未得另外部分人的認同。社會輿論對她是毁譽參半，「不過作為一位女強人，其正直和不服輸的表現，還是獲得大部分建制派、高官和紀律部隊讚賞。2007年在港島區的補選中能獲得13萬張選票和超過40%的得票率，說明她也是一個甚得公眾支持的政治人物。」

2007年在港島區的補選中能獲得13萬張選票和超過40%的得票率，說明她也是一個甚得公眾支持的政治人物。

陳方安生17萬票、54%，咁你唔叫佢選

局部性失明

葉瘤咪又去英國讀書

屌成班狗緊貼風向